<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="17"><page Index="1"><![CDATA[CONSERVACIÓN




            ECOLÓGICA



           YAMPINKIA]]></page><page Index="2"><![CDATA[LICENCIATURA EN TURISMO












                             GIRA AMAZÓNICA
                               SACHA LLAKTA

                                     RUTA 2
                              6-10 JULIO 2019

                                Integrantes:
                               LUGMAÑA ANAI
                             VISCARRA JOSEPH

                              GUALLO IVONNE
                               GUZMAN HEIDY
                              SARANGO SINDY]]></page><page Index="3"><![CDATA[CONSERVACÓN ECOLÓGICA YAMPINKIA

          Iniciativa para mitigar el impacto del Calentamiento Global.


          Se  encuentra  ubicado  en  la  provincia  de  Morona  Santiago,
          cantón Sucúa, parroquia Asunción, comunidad shuar Kansar.




























          Dentro  de  la  zona  de  amortiguamiento  del  Parque  Nacional
          Sangay.


          Coordenadas: -2.506882; -78.302823


          Altitud: 1262 msnm


          Clima: Tropical húmedo

          Precipitación: 2261 mm                                    Temperatura: 22.6°







                                                                      1]]></page><page Index="4"><![CDATA[ELEVACIONES E HIDROGRAFÍA

             Ríos Kunkints y Tutanangoza.





























             Loma Yakumura.



























             2]]></page><page Index="5"><![CDATA[BOSQUE TROPICAL HÚMEDO

          Son  bosques  que  cuentan  con  la  más  alta  biodiversidad  en  la
          tierra,  convirtiéndose  en  el  hogar  de  millones  de  diferentes
          especies  y  algunas  desconocidas.  Su  conservación  es  esencial
          para  asegurar  la  diversidad  de  especies  de  fauna  y  flora  del
          mundo.  Asimismo,  son  esenciales  para  tener  un  equilibrio  del
          ambiente y las especies silvestres.















































                                                                      3]]></page><page Index="6"><![CDATA[ESPECIES DE FLORA Y FAUNA

             FLORA:  Dentro  de  la  flora  más  representativa  dentro  de
             Yampinkia podemos encontrar:

                ✓  Ayahuasca (Banisteriopsis caapi)
             La ayahuasca se considera un potente relajante y se ha utilizado
             en el tratamiento de la depresión y el estrés postraumático.

















































             4]]></page><page Index="7"><![CDATA[✓  Tabaco (Nicotiana tabacum)
          El jugo de las hojas es utilizado para contrarrestar los problemas

          neurálgicos.
























































                                                                      5]]></page><page Index="8"><![CDATA[✓  Floripondio (Brugmansia arborea)
             Se utiliza como planta ornamental.



























































             6]]></page><page Index="9"><![CDATA[✓  Sangre de drago (Croton urucurana)
          El látex que suda tiene aplicaciones en la medicina popular para
          el tratamiento de las heridas y úlceras cutáneas.

























































                                                                      7]]></page><page Index="10"><![CDATA[FAUNA:  Las  especies  más  representativas  del  bosque  húmedo
             tropical de Yampinkia son:

                ✓  Oso de anteojos (Tremarctos ornatus)


             Estado de conservación: En Peligro

             Esta  especie  es  diurna,  solitaria  y  terrestre.  Es  una  especie
             omnívora   oportunista.   Tiene   una   dieta   muy   variada,
             especialmente  de  origen  vegetal.  Es  una  especie  amenazada
             tanto  globalmente  como  localmente.   Esta  especie  es
             frecuentemente  perseguida  y  cazada  en  Ecuador,  dado  que  su

             carne  y  grasa  son  aprovechadas  por  pobladores  locales  y  en
             mayor grado por represalia ya que aparentemente puede llegar a
             causar daños a cultivos de maíz, o depredar animales de cría.
































             8]]></page><page Index="11"><![CDATA[✓  Jaguar (Panthera onca)

          Estado de conservación: En Peligro Crítico


          Felino terrestre, solitario, de hábitos diurnos y nocturnos, que solo
          interactúa  con  otros  individuos  de  la  especie  para  cortejar  y
          aparearse.  se  encuentra  en  peligro  de  extinción  principalmente
          por  la  pérdida  de  su  hábitat  natural  en  favor  del  hombre.  Esto
          provoca  que  pierda  la  posibilidad  de  alimentarse  de  sus
          principales presas y de reproducirse.








































                                                                      9]]></page><page Index="12"><![CDATA[APROVECHAMIENTO TURÍSTICO

                ✓  Cascada y balneario natural



























































             10]]></page><page Index="13"><![CDATA[✓  Columpio de la muerte




























              ✓  Comunidad Shuar































                                                                     11]]></page><page Index="14"><![CDATA[✓  Camping



























                ✓  Rafting































             12]]></page><page Index="15"><![CDATA[13]]></page><page Index="16"><![CDATA[14]]></page><page Index="17"><![CDATA[CUANDO LOS


                      AÑOS PASEN,


                 RECORDARÁS TU


                  VIDA Y SABRÁS



                QUE TOMASTE LA


               MEJOR DECISIÓN:


                          ESTUDIAR


                           TURISMO.]]></page></pages></Search>